大公司人工低啲 細公司人工高啲 點揀好

我係今年fg

係細公司做左兩個月 依家有個大公司offer

原來做嘅細公司係比較落後 成日一腳踢 job duties唔算可以學到好多野 冇乜前景 人工就比大公司高啲 大約都差1.5K 人事唔複雜 我manager都好照顧我

大公司就人工低啲 福利AL都同原本嗰間差唔多 做嘅範疇會學到多啲嘢 前景人事前景未知

點揀好

人工高D果間

做緊就繼續做啦 仲要人工高啲

利申fg 細公司做咗1個月

細公司學做事 大公司學做人

細公司，你出嚟做嘢都係求財姐
第時你轉工叫價都叫高啲啦

轉去間高啲人工既大公司

出黎做嘢頭幾年好緊要，人工上唔到之後就好辛苦

fg 緊係大公司 你上到位就唔止1.5k 差距

係，話想學多d野既，咁係咪真係不求財先

先1.5K, 梗係轉大公司, 之後條path都好行啲

返工為咩？

fg做大既先

又學到野 又人工高1.5K 人事又唔複雜 manager又睇你
呢份打得過啦 雖然學野範圍唔廣 但做得精先重要

Junior位大公司優先,擴充人脈好重要

如果你好有夢想要向上爬就去大公司，如果你想穩穩定定過既就睇人工

Fg做過大公司之後，轉工嘅話其他好多公司都會留意原來做過呢間大公司而對你有信心更容易請你
差1.5k可以take大公司嘅Offer問佢過咗試用期係咪會再調整返人工，大公司通常都會

細公司你一腳踢睇你踢得幾耐
大公司通常多幾個同期fg/年紀差唔多可以吹水同擴充人脈，最重要有得hea下，而且過幾年跳出去易搵工好多

有大做大
認真香港行頭同network = 一切
學唔學到野唔緊要，你吹得同識人多基本上打橫行
同埋差得個1.5k，真心真係做大

但有大公司你揀 你唔會想走咩？

作為fg 邊樣要學先？

唔係做大公司 叫價會高啲咩？
而且大公司做嗰樣嘢 會儲到好啲嘅hard skills
究竟睇眼前嘅錢 定將來條path重要啲

大公司
之後轉工人地更睇得起你

搵到先得架依家唔走唔知會唔會再有機會

FG一定係大公司

你又啱 都係講前景問題 大公司嘅前景應該會好啲

對於fg黎講 我又唔係太睇重錢住 反而怕條路行得唔好

就係依樣野不過我真係好怕大公司文化 依家冇乜人事問題 所以就係令我猶豫嘅點

錢

大到Bloomberg呀，Swire呀，定所謂本地上巿先？

做左大公司先再轉細公司

不如又諗下依家你間細公司 長遠發展既可能性
如果呢幾年內你都睇唔到有咩發展既
即係你個位都會咁樣keep返幾年
大公司起碼有穩定發展 穩定path

fg係細公司做幾年再去大公司

睇你敢唔敢冒險

作為fg係要儲cv先

拳頭硬不如人頭硬

細公司年年加你10%， 經濟差都唔會，或你個行頭通街都細公司轉工話咁易就留細公司。
不然，大公司先有位升職加薪，穩定向上，然後等30年40年退休息。

大公司啦
細公司寫上CV到鬼有人識咩
HR SCREEN CV就好似你買野咁, 你都會偏向揀大牌子出黎架啦

大公司la
起步好緊要
細公司多嗰1.5K唔通上到車咩

FG真係唔好求財住，有大公司background喺cv再跳真係會易d

on9 緊係用依家個人工再去講價

邊有人減人工跳槽 叫佢畀多一千先

一定係大公司 第時搵工 人哋聽過個名都易講d

大公司先仆街
睇錢做人

後生做幾年大公司，唔好睇人工，當學野。

一定大公司
細公司之後好難搵工

大公司啦 人脈已經值錢好多

大成點先，呢個好重要。

細公司係未來會唔會大搞發展先?
細公司做到成績之後會唔會有機會升你?
有時大公司有好多人事，同期一班人，係大公司上位，做上去競爭會好大同睇好多因素，不過exit opportunities會多啲。
睇你係咩人，有啲人睇錢，有啲人睇公司環境，有啲人睇同事關係，無話咩對錯

一定大公司， 唔洗諗。

我做IT SUPPORT
細公司無野學

非樓主

如果大公司係港資 有上巿既公司呢？

入過細公司做左半年野辭職走左，跟住發過誓以後都唔會再入細公司

成日見工都比人問你公司幾多人
公司係做D咩野
你個TEAM有幾多人
細公司就係比人睇唔起

唔使諗一定大公司

出到去人地先睇公司 再睇職責

尤其你職位低 唔會係細公司學到乜

你留係大公司幾年都夠出去周圍跳

人工高代表大公司

起碼200人以上先叫大公司

大公司，賺經驗，到時轉工份ＣＶ
寫落去都有人知係咩公司

除非份人工低到影響你日常生活

一定係做左大公司先 細公司高好多咩?
去大公司學啲practice 同做人 唔對路就走 到時去細都未遲

大公司信我 差個1.5k 就算做一年第時cv轉工都易啲 人工升幅都搵得返

大公司學唔到野 信我
Fg 2年

大公司
如果你嗰行要對客嘅話更加唔洗諗
同埋識多啲人 整靚cv
遲啲轉工都易好多

大有得hea

大公司
見工果陣唔洗講咁多廢話
9up幾句自己做過乜就夠

好睇你個行係乜
如果係本身啲人都係係大細公司轉來轉去
就無乜所謂

否則有大食大

一般黎講會揀大公司， 不過依家呢個時勢， 大公司炒人狠過細

fg最好都係大公司
之後轉工又好點都好
都對你有幫助

先去大公司 上左位再去細公司hea

有大做大

人工，人脈，前景，機會大公司實好好多

尤其係人工，初初低但升幅大，好快追過細公司，即使你跳槽都唔會俾人壓價壓得多
後面嗰幾項，除非細公司有奇遇，否則大公司贏曬

仲有一樣好重要既係進修，如果公司有資源俾你去進修，學嘢，老實講大公司資源實多過細公司多多聲

同埋大公司既規模同細公司比真係差好遠
大公司有咩都有指引跟 細公司真係靠估
同埋轉工HR見到你做過大公司都會冇咁容易比人screen左去

差果1.5k打個乞嚏都無撚左啦

無分先後 大公司轉去細公司 細又跳返去大
咁先最著數

大有幾大 細有幾細先？

人工高低唔係問題
人事關係好唔好先係問題

我係你就唔郁 留係而家呢間到

細公司係用黎養老
1.5k大公司個名都唔只啦

1.5 k
日薪50respect

大公司唔洗講

大公司

細公司人工高啲
做1-2年轉返大公司叫高啲價

下年拎個價去大公司in囉

大公司100%

我自己就睇人事。。

又做人論

細公司等公司發圍做老屎忽

個個都咁諗就無窮人

我覺得大公司多人識，對轉同一行頭的工有幫助

做細一定會後悔
緊係有大做大 career path會好好多
做人唔係咁短視嫁嘛
仲要只係爭1.5K 你話3K就話要諗姐

唔好咁諗
唔好睇到自己咁勁
公司有位可以升，唔代表係升你
你而家1.5K 實實在在落左袋, 再加之後叫價可以高
一係你而家將1.5k*12 拎去買鋪大細算啦

一定係大公司

錢咪係path囉
如果你返工為興趣咁冇野講

FG做大 要個名
到時你跳出去先高人工

有得選擇一定係大公司
因為學到點做人

戇鳩
細公司垃圾學撚到野咩

細公司分工不明, 好多時變打雜, 有細食細, 但可能所謂「人情味」會好D
不過做細公司真係唔好諗住會加你好多人工, 會升你囉

做過大公司最少CV都靚仔D, 不過對成間公司黎講你只係個數字, 有咩冬瓜豆腐就話炒就炒

如果想穩定, 你又要靠嗰千五蚊開飯既, 咪細公司
如果想上位, 想CV靚仔D, 咪大公司

做大公司之後搵工易好多

大公司會識扮工室政治
細公司會識做實事

屌成班伏尻人
Btw 大公司但你又話唔知前境？

我唔係做依啲行 淨係可以講係我做嗰行嘅香港龍頭 隔離post講大公司都有岀現過

我哋個行業不嬲多人轉黎轉去嘅

仲有咩行業

同想第時點行

咁龍頭唔洗諗，一定係大公司
七情上面話屋企等你開飯R多一千幾百啦

nmc黎嘅 係我個行業香港嘅龍頭

細公司係普通私人公司 唔覺得會大搞到上市嗰啲

絕對係對客嘅行業
所以大公司嘅人脈係咪係依個情況好重要？

呢樣真係冇絕對啱定錯，我就會睇兩樣野：

1. 細公司細得來又冇前景先？唔係講緊你人工有冇得上，係講緊間公司有冇可能變到大公司。簡單來講，等於係你會唔會20年前就入去做Amazon。呢樣野好主觀，但如果你都覺得間公司無前景唔可能變大，就一定唔使諗唔好留喺細公司。

之前有唔少朋友係做間細公司，做做下間公司比Google收購左，依家令人勁羨慕。但當時邊有人諗到啊？

2. 另外就睇下你覺得自己有冇真係過人嘅能力同心思啦。有既，大公司；無既，睇工資。

成日話大公司要識做人，但係喺大公司上唔上到位，當你仲係做細既時候，hard skills 係基本，excellent hard skills就係踏腳石。我大把同事喺大公司10年都做同一樣嘢。

我同幾個朋友有傾過以前點樣脫穎而出，大家嘅共識係，好彩有人識欣賞自己。然而點樣先會有人欣賞自己呢？我哋嘅經驗就係我哋都識得幫老闆解決一啲人哋一直都好想要，但其他同事一直都話做唔到/要好多時間先做到嘅嘢。當你成日都係公司入面唯一一個幫佢解決呢啲問題嘅人，佢就會開始注意你。

呢件事唔一定要係好複雜嘅事。簡單至，因為知道老闆睇銷售報告嘅時候會想睇埋某一啲嘅資料，就預先將果啲資料做定少少分析，擺埋落個報告既Appendix。又或者係，你幫佢整一個interactive visual dashboard。呢啲嘢唔一定得你識做，但你係第一個做（而做得好），佢就係會留意你。

希望比到你少少food for thoughts.

揀大轉工方便，除非你做一世

點都大公司秤先
做過大公司再轉都易d

你細公司 人地識你老鼠

大就nmc 我個行業嘅香港龍頭
細就港資私人公司 全公司就得50人

大公司好啲，遲啲再轉工人地HR識你做過既公司，對你信心都會大啲

如果大公司係global Fortune 500 ，就一定做左先。 好多中小企個工作流程好多缺陷，為求唔爆煲就算。大公司就算部門想hea 都有班IA /external consultant 間唔中revamp，雖然唔係完美但都好過細公司做壞手勢。

學唔學到野唔係睇公司大細
係睇自己既決心

如果你選擇喺同一間細公司做一世嘅咪唔使學搞人事 否則老實講 你點避都係要面對
利申 啱啱面對完同樓主一樣嘅情況 最後揀去大公司

Agger

睇多幾多錢

大公司通常hea d大家分擔

細公司通常好多野塞比一條友做

大公司做2-3年識人執靚個portfolio

大公司
大公司做一排想易下其他公司都易過細公司
細公司想跳去其他公司玩，根本識你老鼠

大公司女同事條裙都短d啦
重洗諗

我同你講一定係
同埋大公司接嘅job都同細公司唔同level

隔離post？
係咪指有咩大公司衰個post?
果d大公司垃圾黎架wor。

睇錢做人啦

其實係睇你邊行，it嘅話就唔好轉

香港啲so called大公司，好多都係識唔到人又學唔到嘢

外國既大公司係可以賺到全世界既人錢，香港果D淨係靠剝削員工黎賺錢。

大公司
2019fg 第一份工大公司
過一年後跳船 加咗30% 非專科

但FG位又會係細公司高過大公司咁搞笑既？